貼惡搞民建聯海報 網民被拘 警引「無線電話傳假信息」罪 被指非法逮捕

【明報專訊】警方昨於青衣以「使用無線電話傳送虛假信息」罪拘捕39歲男子，涉嫌在網上發布虛假信息，包括一幅惡搞民建聯競選海報的網上圖片。翻查終審法院案例，有關條例並不包括互聯網發放的信息，有法律評論組織認為有關拘捕屬非法。

警方表示近日接獲多宗舉報，稱有人在不同網上社交媒體及通訊平台發布多項失實資訊，包括利用政府現金發放計劃、政府抗疫措施及不同社會議題等散播謠言和假消息。

網絡安全及科技罪案調查科調查後，昨晨於青衣拘捕一名39歲本地男子，涉嫌干犯《簡易程序治罪條例》下「使用無線電話傳送虛假訊息」罪，警方於行動中檢獲一部智能電話。被捕男子現正被扣留調查，不排除有更多人被捕。根據該《條例》第20條，使用電報、電話、無線電報或無線電話傳送任何其明知是虛假的信息，可處罰款1000元及監禁兩個月。

「參選了」口號改「落選了」

據了解，該39歲男子涉嫌在facebook發布的其中一條信息，為一幅「惡搞」民建聯主席李慧琼團隊參選立法會「超區」的海報，原海報上「我們參選了」及「反攬炒救香港」的口號，被改為「我們落選了」及「攬炒救香港」，並加上「票投民建聯，香港玩X完」。

終院指條例不包網上信息

翻查香港政府訴陳宥羲一案，案中陳宥羲2010年曾在高登討論區揚言「炸咗中聯辦」，被控「作出有違公德的行為」，他上訴至終院得直，被判無罪。常任法官霍兆剛在判辭中特別提到「使用無線電話傳送虛假信息」條例中並不包括互聯網信息，建議立法機關處理。

法律評論組織「法夢」成員黃啟暘表示，按普通法理解，電報、電話、無線電報或無線電話屬較古老的一類通訊工具，不包括能上網的智能電話，加上上述案例，警方是次拘捕欠缺根本理據，屬非法拘捕。

鳩咬咗先算

有特權唔諷刺得
公平選舉wo

拎咗你部電話先

少數派傳狗屋fake news都唔咬啦

CLS

上次本精靈圖鑑又唔拉人？

港共黨衛軍 同家屬受到既制裁 應該愈來愈多

會唔會係借單case嚟又想立法

仆街藍屍夠成日改圖啦，你又唔拉？ 垃圾狗警

原來係facebook
建議大家唔好再用真身係Facebook講太多野
好多藍屍會想篤灰的

係咪用desktop電腦upload就唔犯法?

有無法律人士幫呢位先生

上有政策下有對策
留意講野技巧便可

到佢當選咗呢個先係假消息喎
如果佢預言到呢個結果而話俾人知又點算特登誤導呢？

如果我話班狗殺左陳彦霖同周梓樂
你班仆街拉我？
香港獨立唯一出路
香港差佬屌你老母

又選擇性執法，肉鳩酸

你班柒頭諗住殺雞儆猴啊？
嘩真係好撚驚啊

612

垃圾

黑色衫條友格硬抆開佢隻手

二次創作都拉班黑警真係唔識法律架喎

洗咩識法律
擺明嚇鳩人喇
藍絲貼咩精靈圖鑑就得
黃絲貼乜都鳩拉

咬左先玩 48 小時
落案上庭又要狗屋報到，保釋金，收護照，宵禁
跟住你要洗錢請律師辯護
然後又晒時間上庭同搵律師

最後告唔入又無後果

香港法治

咁都拉 又話自由無變？

成班毅進仔書又唔讀
成日出黎柒

無用国安法
唔計

第一日識支那?

黑警連民建聯都要奶

Wts個d藍屍又唔拉
咩搶廁紙呀黑暴口罩有大麻呀

push

藍屍group d改圖拉左未

識玩就即刻改民主派poster既再瘋狂報警

痴撚線

屈人收錢示威啲fake new唔拉？

儍能左了！

之前屈高佬放假料拉咗味？？？

其實大把泛民比人改圖
冇人拉過

軍政府直接take over好過啦

睇下連登被沉底既熱門post:

三藩市領事館庇護嗰條女走咗出嚟已被拘捕

（領導先走）中国駐侯斯頓領事館關門！美方強破門 撤下五星旗
- 分享自 LIHKG 討論區今日

突發！10名支那人偷渡入長洲被捕

[伊朗戰線] 成功connect 伊朗人 (圖片文宣要人)

香港真喺玩完 有元朗街坊見到大陸人一路行街一路播毒

我係船員代理，有嘢想講

立場： 調查後發現中聯辦買入全棟樂怡軒同蒲飛路 18 號 並擁有選民登記

黑警識閪法例咩

二次創作?
香港自由?
除非你係香港警察

721

外國人都知
港共警黑 隨意執髮 亂拉亂告

網絡23條？

大律師公會:我睇唔到 我啞左
連登仔:大律師公會係黃

更加要貼出來。

傳通街

仲有可以隨便搜屋 老屈不是夢

佢唔拉人我都見唔到有張咁既文宣
share 出去叫人唔好做先

fake news 既話應該係退選唔係落選
咁先 fake 到班人唔投

一人一圖撐手足

Mon post 狗 快啲過嚟拉我啦笨

咁大公報幾時拉？

大公報 文匯報
日日假新聞假消息

咁本小精靈圖鑑呢

你話呢張圖?

推

「票投民建聯，香港玩撚完」
呢句有咩錯？
講出嚟犯法？

如果只係呢幅改圖俾人拉都幾on9，大把「真」既有影響力假新聞又唔拉，唔通d假新聞係建制派、差佬或政府流出？

主要問題係whatsapp 要查返原source難過fb 好撚多

差佬而加只為差佬自己、藍絲、建制派同港府服務

港版文革